港「金融老師」新騙局 全國三萬人失100億 苦爸：眼睜睜看着爆倉

「知道真相一刻，我已感到生存沒希望，想過自殺，但想到6歲女兒便不捨得！」48歲的「老潘」去年獲邀加入內地QQ群組，在「金融老師」游說下將全副身家投入買賣倫敦金，結果10多日內原供女兒讀書的本金58萬人民幣輸得血本無歸。老潘跟隨其他來自23個省市的30多名受騙人南下，昨向特首林鄭月娥「上訪」，並向警方求助，希望討回血汗錢。協助他們的組織估計過去半年全國共3萬多人經由香港9間倫敦金公司投資被騙，每人受騙10萬至逾千萬人民幣，總額達82.5億人民幣（近100億港元）。
記者：郭美華 張軍 黃學潤

灣仔警察總部外，昨早11時站滿30多個穿上貌似交易所出市員背心的「上訪者」，背心寫上不同香港炒賣倫敦金公司的名字和示威句語。48歲來自昆明農村的老潘站在人群中，拿着示威橫額，跟大隊一起高喊「還我血汗錢」等口號。

每天朝9晚11洗腦講解

這群來自五湖四海的受騙者，均是9間香港倫敦金公司的投資客。這些公司在內地開設了12個跨境網上平台推介倫敦金，並僱專人吸引大魚上釣。去年9月，老潘被一個陌生的QQ號加入到一個群組，當時群組負責人聲稱有「老師」免費分析股票，「講得好，可以聽聽」。老潘指「金融老師」每天朝9晚11不停講解，更不斷提供疑似內幕消息，「5、6個老師跟着講，每天跟我洗腦，有時3支5支（股票）被他講中，就開始信任他。」
一個月後，金融老師分析指十九大會議召開，股市將會下跌，教路投資買賣倫敦金，並轉介到多間香港金銀業貿易場的會員公司開戶。老潘稱，當時一心希望讓家人改善生活，「如果掙了錢，可以給女兒上城裏好的學校」，於是將政府徵收農地所給予的賠償金42萬元和信用卡透支16萬元，共58萬資金開戶，並聽從老師「喊單」指示買賣。
開戶頭一個星期，「金融老師」的指示確令老潘有斬獲，他當時提出取回資金，但對方以網絡不佳、要收高昂手續費等諸多阻撓。他還未搞清楚是怎麼一回事之際，「老師」突然露出真面目，數日後，投資指示逢買必輸，結果58萬元本金化為烏有，「還未來得及反應，眼睜睜看着就爆倉了，連本金都沒有了！本來想掙一點錢想讓家人過得好一點，我真對不起家裏的人！」
老潘打工月入2,000元人民幣，其餘一無所有。想起女兒，這位苦爸爸雖然從未出過遠門，今次卻乘了30小時火車，跟隨其他同一遭遇的受騙人，千里迢迢第一次踏足香港，向香港特首「上訪」，希望討回血汗錢。
老潘捲入的新型倫敦金騙局，由跨境詐騙集團策劃。一位前「金融老師」向《蘋果》爆料，直言近年不少香港二、三線倫敦金公司在內地均有代理公司，聘請一些口才佳的演員扮演「金融老師」，在微信、QQ設群，隨機拉人入群組。

獲信任後游說買倫敦金

「起初，這些老師會在群內推介股票，一有贏錢，他們就會當我們偶像般崇拜」。當取得信任後，「老師」會推介倫敦金，游說買倫敦金更易贏錢，利潤以倍數計等，最終不少人落叠，將本金以銀聯透過內地代理公司，再轉賬至本港倫敦金公司開戶。「這些老師咁落力，全因可從中分佣，有些大食的老師要分七至八成，即一個客輸光100萬元，老師就可獲70至80萬元」。他指客戶買倫敦金，老師會從中協助「喊單」，「聽過最離譜有老師叫東莞客買升，福建客就買跌，梗有一方贏錢，輸的一方，明日就叫他們再買，說要將蝕去的錢賺回來。」
上訪者昨亦到了禮賓府示威，個別受害人亦到了警署報案。警方稱，尖沙嘴警署昨接獲4男20女報案，指他們早前於內地透過數個網上平台投資高風險投資產品，其後發現大部份資金已虧損，損失約4,000萬人民幣，案件列「求警協助」。財經事務及庫務局指十分關注涉及以倫敦金交易為名的詐騙案，指政府沒為現貨黃金買賣制訂法例或發牌監管，但會將懷疑詐騙的個案轉交警方跟進。

轉自 蘋果新聞

投資涉及風險，倫敦金價格可升亦可跌，甚至變成毫無價值。 投資者在作出任何投資決定前，應詳細閱讀有關之風險披露聲明及相關文件。

咁多年都唔搞，突然出手，梗係有大陸人瀨嘢先會